男人真係最怕入錯行

大學讀商科, 畢業走左去做IT公司既business工, 覺得冇乜發展前境, 而家好想轉返去做金融
自問大學都算唔錯, 但報左幾十份工都冇interview, 真係好灰, 轉行真係好難

有冇ching指點下

你想做金融嘅咩至得架

IT公司既business工? BA? ADMIN? 咁我明你點解轉唔到了

你啱，我係廢

乜都有報operations, back office, asset management, corp fi, private banking, research

Sales 賣 enterprise solution

我老豆做金融, 成日話IT好過金融我先去試, 唉

假膠 feel

當你好討厭你份工/行業既時候, 根本唔會介意, 乜都要報

鯨大？

仲後生識咁諗咪算好

好多做左10年8年30幾歲先知，到時你接唔接受到一齊由零開始

UCB

倫敦金囉

都要有人肯俾機會我重頭黎過先得架, 啲HR實係話你唔夠經驗, 屌, 冇人俾機會邊撚度黎經驗..

如果唔介意人工應該會有多d選擇？

其實我真係唔介意, 而家份工人工都唔高, 不過我而家報既都係大行, 諗住碰下運氣..自己都預左多數reject...

咁我覺得可以試返中小企entry位
大行比你入到去都係學唔到野，又係做返粒螺絲
最後又係loop你而家既情況....

我當你唔係假膠

其實你都係唔想做sales sell 客姐 咁你應該出力報operations / IT 相關果d, retail 比較客易入到

Corp fi, asset management 呢d 就算鳩數

你本身公司果d enterprise solutions 有大公司用緊既 咪試下報呢d囉

膠，不過作得幾真

保險狗 銀行sales狗有手有腳就請

thank ching

人廢做乜都無發圍 想安穩都難

自己都要摸過個行頭係咪真係好先得架 大佬
你老豆做金融講野一定準架咩

自問就係唔鐘意做SALES, IT我冇programming 底, 好多POST 做唔到, operations 基本上都係一見就報
asset management 我知難入, 而家做親呢啲位都係大陸高幹, 都係駁下
但corp fi 日日要做十幾個鐘, 己經唔係咩筍工, 返去日日做嗰幾份report, 又唔係需要啲咩大技術, 我只係覺得報左無壞, 所以先全部都報

賣solution而家好多公司做 但都俾三間大si攬哂
你會唔會泊錯碼頭呀

公司係三大SI, 問題係我唔覺得學到啲乜, 可能我對個行業無興趣

想返去讀個MASTER, 屋企唔太支持, 一黎學費貴, 二黎學既野又係CFA嗰堆, 最後自己都打消左念頭

純粹嗔下, 繼續搵工..

Same here

Ching 一齊搵工

如果計認真工作

女人都會驚入錯行

Grad 左就3 年，第一份本科相關工，做左3個月quit第2份唔相關但做左2年人工只係多fg 少少。。再搵唔到工轉行我諗會裸辭試下下。。。

IT點會好
一到40歲準時俾人炒

corp fi 冇技術？？
真係唔知，唔係串

轉行真係好撚難

樓主連corp fin冇技術都講得出

唔好啊CHING辭左仲大鍋, 做住先騎牛搵馬

會觸到好多唔同既business, 要有一定financial knowledge, 做細既係上頭叫你做乜你就做, 尤其是係大公司, 根本你就係一隻蟻, 做黎做去都係果幾份野, 但工時真係長同埋人工高,中英普通話要流利

做到中上層梗係有技術, 只係entry level 個個都係做住學

我fg之後做左銀行半年，依家已經半年沒工返。
自問工作努力同肯學野，但interview差同cv花，in 10份工9份沒offer，仲有1份唔駛高學歷唔睇interview表現有手有腳就請你，心好累。

老了轉行更難

其實人廢
入咩行都廢

好地地轉去it

依家想轉行做programmer，但沒IT degree，淨係識d python，少少frontend 。

所以去考政府工

巴打去唔去聽日科學園個招聘日？

男人真係最怕入錯行

大學讀n展, 畢業走左去做IT公司既n展工, 覺得冇乜發展前境, 而家好想轉返去做金融
自問大學都算唔錯, 但報左幾十份工都冇interview, 真係好灰, 轉行真係好難

有冇ching指點下

過來人，你乜尻都報，比你入到FO你都冇用，你都唔知自己想做乜，入到去都比人淘汰

一樣未有頭緒點下一步

即係打電話同send email?

本來做金融 轉左commercial做，想做番金融，但唔關錢事但可能要人介紹 唔係就好難轉
不過你可以學下excel VBA個d先....起碼其他工都有幫助，易d轉

berkerly只係算唔錯

讀nursing 依家好撚後悔

唔知點解有d想比你鬧

年年咁多FG
點解唔請個後生D
文職人又賤人工仲賤
我乞食都唔番去做

到時分分鐘係條女接唔接受到你由零開始

唔知算唔算意見啦
不過經歷過差唔多既日子，你可以當故仔聽

當年畢業比世叔伯昆左去做銀行分行sales
一做就做咗4年，先醒覺唔對路人工仲係14k，計埋花紅先得20k 同期d fd底薪已經30-40k

裸辭諗住比自己唔留係comfort zone
轉行搵d興趣野做
去咗幫個fd拍野擔擔抬抬
最尾都唔掂冇錢
開始乜柒工都報
冇耐有銀行問我做唔做card centre
人工又比人壓
冇飯開死死地氣都要去

好在做左半年搵到同學介紹轉部門去左corp banking
終於做到一路以黎想做嘅工

幾個教訓就係
1. 唔好信上一代啲人講，佢地仲諗住香港獅子山精神，肯學肯做就有回報。實際上現代根本冇呢支歌仔唱。
2. 出外靠朋友。除非你父幹/識一堆大老闆直接送你入稍為出名既公司做野。否則不如自己搵工或者靠朋友同學介紹，有好多post可能公司無擺上招聘，會圍內問咗有無fd介紹先，呢d已入好多。
3. 要搵到你想做既工，除非你一世夠運，否則只能靠你努力。

再唔係就狂報政府工，入去hea一世。

銀行sale搵咁少

係 一間非常濕鳩既銀行

依啲情況考個CFA Level 1會唔會幫到?

上面無講錯
真係你廢
大把舊同事做呢啲 5 6皮起跳,最top果啲十幾萬都有
你自己有問題不自知去賴份工
亦係一個證明點解你廢既原因
一份工一個人一定有好多不足
如果下下只係諗到唔係自己既錯
你份工點會做得成功
做得唔成功何來錢

計我話 好簡單
打工唔係靠人脈 就係靠實力

無人脈就努力啲進修
各種語言試都去考
乜cert物cert可以自修既都去自修

唔好成日賴呢樣果樣
你放工打緊機 睇緊電視果陣
人地可能溫緊書去考試
又可能幫隔離team唔熟果個老闆OT

廢果啲就會
大把勁人50歲過百萬年份

你人工expect幾多先？

如果你轉field人地冇不要offer高人工教你喎

最大機會冇回音就係因為你獅子開大口

搭單一問
係咪通常fresh graduate都入唔到corporate finance, assets management, private banking依啲post
又或者咁問 依啲post係咪唔會有entry level post?

明明it sales 係比較搵到錢嘅b2b 嚟

BBA 通街都係
學咩人扮矜貴揀工做

冇經驗唔緊要 但樓主係冇能力冇知識 連行業常識都冇
除左識人之外真係諗唔到有咩正常工會請你

了解下自己想做咩野 再正正經經讀番相關course先啦
一係諗下點樣可以識到人走捷徑

香港嘅HR
唔係白痴就係冇腦

岩
我係垃圾

垃圾